刷新 39 回复 262 关注

举报只看`#287145` **精品**8月之前 4-16 11:31:01

上体育课有感，想问问dym如果开一个教引体效果如何？根据dz经验，能硬拉3～4个的掌握技巧轻松10个以上，dz只能硬拉两个，但是无准备能拉15以上，提前一周练练能满分供参考



`#1463933` 8月之前 4-16 11:31:23

[洞主] 教引体洞*



`#1463940` 8月之前 4-16 11:32:29

[Alice] 蹲，支持dz！



`#1463946` 8月之前 4-16 11:33:26

[Bob] 硬拉3个的在此，不会荡😭



`#1463953` 8月之前 4-16 11:34:08

[Carol] 。。。。。。荡就好了，我有苗神教程



`#1463954` 8月之前 4-16 11:34:25

[Carol] 硬拉2个，荡30



`#1463955` 8月之前 4-16 11:34:40

[Dave] 0个怎么办。。。。。求您了



`#1463956` 8月之前 4-16 11:34:42

[洞主] 满10个开更！



`#1463958` 8月之前 4-16 11:34:50

[Eve] 感觉这玩意儿单靠文字教学不行



`#1463965` 8月之前 4-16 11:35:33

[Carol] 荡基本靠肱二头肱三头



`#1463972` 8月之前 4-16 11:36:46

[洞主] Re Carol: 就是因为看到有些同学看着我荡也学不会啊…



`#1463982` 8月之前 4-16 11:38:21

[Carol] Re 洞主: 我感觉荡还是需要一定基础的。



`#1463994` 8月之前 4-16 11:39:18

[Dave] Re 洞主: 快点这都14个关注了



`#1463999` 8月之前 4-16 11:39:52

[Carol] cz可能之前有点ymq运动基础。所以。。



`#1464004` 8月之前 4-16 11:40:31

[洞主] 还在吃饭，等我先回宿舍qwq



`#1464074` 8月之前 4-16 11:54:22

[Francis] Re Dave: 0个就从吊在杠上或者弹力带助力开始吧



`#1464079` 8月之前 4-16 11:55:07

[Francis] Re Dave: 每天吊在杠上弯弯手臂也好



`#1464100` 8月之前 4-16 12:00:06

[洞主]

### 来了来了



首先声明，dz真的就是那种竹竿身材，没有任何运动基础，纯粹是中考时为了体育打下的基础

[![https://i.thuhole.com/oz/ozbn27i4a7fv4wcuc22aalrs76ktzhqh.jpeg](287145.assets/ozbn27i4a7fv4wcuc22aalrs76ktzhqh.jpeg)](https://i.thuhole.com/oz/ozbn27i4a7fv4wcuc22aalrs76ktzhqh.jpeg)

`#1464122` 8月之前 4-16 12:03:33

[洞主] 1、荡按dz的理解其实就是为了解决引体如何起步发力的问题，大家在做引体的时候也会发现引体其实最难的是如何使自己的手臂肌肉收缩，但是由于一直吊着，手臂没法弯曲就很难发力。



`#1464201` 8月之前 4-16 12:17:58

[洞主] 2、 下面就是如何在刚吊上去的时候荡起来。第一步起步其实是很难的一步，dz有时候都没法荡起来，只能先硬拉一个然后借下来的速度荡，所以对一个也拉不起的同学，这个技巧可能不太友好qwq。第一步，手臂#一定一定#要放直，第二步，荡通常来说是借力，按dz的理解其实就是借助重力，重点在于使自己的#重心偏离最低点#，往自己的前方稍微起来一点高度。但是还是要保持自己的平衡，不能由于偏离太厉害而握不住杠，所以一般腿要往后，但是千万不能勾，保持一点弧度不要往前甩，不越过杠，头保持正常就行。#千万别做圆周运动#。自己的重心很难找，dz的感觉应该是小腹到腹肌位置。第三步，找感觉，也就是那种自己的核心部分往前凸，身体有一点点向后仰的感觉。第四步，找到那种感觉之后，不要用力，当身体向后稍微偏离一点平衡位置之后，马上上拉，这时候会感觉到完全肌肉没法收缩的感觉，因为肩膀到杠的高度已经比手要稍短。



`#1464216` 8月之前 4-16 12:20:23

[洞主] 大概是这种姿势（似乎有些夸张）

[![https://i.thuhole.com/4k/4k6stjaaunld7bqy4w4tvr4ygy5fbblf.jpeg](287145.assets/4k6stjaaunld7bqy4w4tvr4ygy5fbblf.jpeg)](https://i.thuhole.com/4k/4k6stjaaunld7bqy4w4tvr4ygy5fbblf.jpeg)

`#1464234` 8月之前 4-16 12:22:51

[洞主] 没法做出这种姿势的可以先这样，然后让腿自然下放，多甩几次就能找到这种感觉

[![https://i.thuhole.com/df/dfonoun6uaor2cevgijimbpvwfiifn25.jpeg](287145.assets/dfonoun6uaor2cevgijimbpvwfiifn25.jpeg)](https://i.thuhole.com/df/dfonoun6uaor2cevgijimbpvwfiifn25.jpeg)

`#1464263` 8月之前 4-16 12:27:07

[Grace] 草 这画的相当形象了 好评



`#1464300` 8月之前 4-16 12:32:00

[洞主] 3、如何保持连续的荡。第一次上去之后，一定要使自己能达到尽量高的位置，为下次图1姿势做准备，记住，只要上去够高就行，千万不要试图让下巴往杠上靠！下来的时候不要故意用力控制下降速度，但是千万不能直上直下，要找到那种脑袋在做弧线运动的感觉，是为了到最低点时仍有一定速度使自己重心向前走一点，这时候再做图1的姿势就非常简单，后面就可以一直做下去啦！



`#1464314` 8月之前 4-16 12:34:23

[洞主] 脑袋的运动方向大概是这样的感觉

[![https://i.thuhole.com/yl/ylw5nbwqpo3k4fhl6iypynzq2f54p6uy.jpeg](https://i.thuhole.com/yl/ylw5nbwqpo3k4fhl6iypynzq2f54p6uy.jpeg)](https://i.thuhole.com/yl/ylw5nbwqpo3k4fhl6iypynzq2f54p6uy.jpeg)

`#1464379` 8月之前 4-16 12:45:51

[洞主] 4、顺便提醒。技巧虽好，但是还是要多练才能掌握，只要能顺利的荡起了第一个，就可以一直这样练下去，但是一般刚开始技巧不太熟练可能只是有些省力，做到10个以上还是得花一点时间的



`#1464755` 8月之前 4-16 13:45:08

[Hans] 参观大一大二小朋友拉引体有感：大部分人的荡的动作都不对，洞主这个姿势其实是最初级最废力的动作，实际上荡最好没有幅度，靠爆发力瞬间上去后下来并且保证身体不晃动，才是引体的关键



`#1464761` 8月之前 4-16 13:46:47

[Hans] hans自己硬拉极限大概18个，荡的话如果在比较舒服的杆子大概能上40，实际上如果你力量和爆发足够，你第一次荡腰是能过杠的



`#1464781` 8月之前 4-16 13:52:49

[Isabella] Re Hans: 老师说三十年前大家直拉直上不及格是少数，结果现在。。。。



 插入图片

 预览 发表